{
    "question": "Komponen topografi yang diletakan dipojok kanan bawah dekat garis tepi peta adalah",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "legenda<br><span>Legenda adalah tempat keterangan simbol-simbol yang diletakkan pada pojok kanan/kiri\u00a0 bawah dekat garis tepi.</span><br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Legenda Peta = simbol-simbol peta",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-antara-jarak-permukiman-terhadap-pusat-pelayana-859",
            "question": "Jelaskan hubungan antara jarak permukiman terhadap pusat pelayanan ? apa kaitannya dengan beban penduduk ? tolong dijawab ya,aku butuh bantuannya,terimakasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jika jarak permukiman jauh dengan pusat pelayanan maka akan berat beban penduduk,sebagai penduduk yang sangat memerlukan pelayanan dengan cepat.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1mengalamikonjungsi-2mengalamioposisi-3mengalami-802",
            "question": "(1)\u00a0mengalami\u00a0konjungsi    (2)\u00a0mengalami\u00a0oposisi\r\n(3)\u00a0mengalami\u00a0konjungsi atas\r\n(4)\u00a0mengalami\u00a0konjungsi bawah\r\n(5)\u00a0sudut elongasi maksimal 180 derajat\r\n\r\nciri planet luar adalah... (ada 3 jawabannya)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalo konjungsi semua planet melakukannya, kalo planet imperior, hnya konjungsi dan elongasi, dan sudut elongasi terbatas(merkurius=28 derajat, venus = 48 derajat)<br><br>SEMOGA bermanfaat. jangan lupa jadiin jwbn terbaik ya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengaruh-erosi-terhadap-lapisan-batuan-817",
            "question": "Apa pengaruh erosi terhadap lapisan batuan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rusaknya lingkungan alam",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menipisnya lapisan permukaan\ntanah bagian atas, yang akan\nmenyebabkan menurunnnya\nkemampuan lahan (degradasi\nlahan).",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-pendapatmu-tentang-pelabuhan-tanjung-perak-308",
            "question": "Bagaimana pendapatmu tentang pelabuhan tanjung perak?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Keamanan dan ketertiban kurang ditingkatkan, apalagi masalah kelancaran operasional bongkar-muat kapal disana. Parkir dan pedagang kaki lima juga kurang ditertibkan di lokasi tsb. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pola-aliran-sungai-di-daerah-dengan-relief-relatif-datar-adalah-514",
            "question": "Pola aliran sungai di daerah dengan relief    relatif datar adalah ...\r\n(A) pola radial sentrifugal\r\n(B) pola rectangular\r\n(C) pola pinnate\r\n(D) pola dendritik\r\n(E) pola anular",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "antara\u00a0dendritik atau rectangular kayanya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kayanya jawabannya A<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-tanah-yang-memiliki-unsur-debu-30-lempung-70-dan-pasir-878",
            "question": "Suatu tanah yang memiliki unsur debu 30%, lempung 70% , dan pasir 0% tergolong tanah apa ?    a. debu\r\n b. debu berlempung\r\n c. lempung\r\n d. lempung berpasir\r\n e. lempung berdebu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut\u00a0ku\u00a0jawabannya\u00a0<br>e.\u00a0lempung\u00a0berdebu",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-yang-menyebabkan-kerusakan-kerusakan-tanah-953",
            "question": "Apa saja yang menyebabkan kerusakan kerusakan tanah ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Faktor-faktor yang menyebabkan kerusakan kerusakan tanah adalah:</p><ul><li>Erosi </li><li>Pembuangan Limbah</li><li>Kegiatan Pertambangan</li><li>Penebangan Hutan</li><li>Aktifitas Manusia seperti Teknik budi daya yang salah dan pembuangan sampah sembarangan</li></ul><h3><strong>Pembahasan </strong></h3><p>Bencana alam adala sebuah peristiwa alam yang hanya dapat dicegah. Tanah atau lingkungan adalah tempat bencana alam bisa dapat terjadi tanpa bisa diperkirakan kapan terjadinya. Terkadang Bencana alam atau perusakan tanah dapat terjadi kebanyakan adalah kesalahan yang dilakukan oleh manusia.</p><h3><strong>Pelajari lebih lanjut</strong></h3><p>1. Materi tentang Tanah Andosol https://brainly.co.id/tugas/2097727</p><p>2. Materi tentang Tanah Aluvial https://brainly.co.id/tugas/1394642</p><p>3. Materi tentang Tanah Grumusol https://brainly.co.id/tugas/88421</p><p><strong>-----------------------------</strong></p><p><strong> </strong></p><h3><strong>Detil jawaban</strong></h3><p><strong>Kelas: </strong>10</p><p><strong>Mapel: </strong>Geografi</p><p><strong>Bab: </strong>5 - Hubungan Manusia dan Lingkungan Akibat Dinamika Atmosfer</p><p><strong>Kode: </strong>10.8.5</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-merupakan-faktor-faktor-penyebab-terjadinya-pertentan-966",
            "question": "Berikut ini merupakan faktor-faktor penyebab terjadinya pertentangan atau konflik kecuali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kecuali\u00a0<br>- rasa persatuan dan kesatuan<br>- saling toleransi<br>- saling menghargai<br>- saling tolong menolong<br>- saling menghormati",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-ciri-planet-saturnus-302",
            "question": "Ciri-ciri planet saturnus ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ciri-ciri planet saturnus:<br>1. Kala Rotasi : 10,14  Jam<br>\n2. Kala Revolusi : 29,46 Tahun<br>\n3. Atmosfer : Hidrogen, Helium, Metana, Amonia, Asetilena, Etana, Phosphin<br>\n4. Satelit Alam : 59 Satelit, Diantaranya : Mimas, Enceladus, Tethys, Dione, Rhea, Titan, Iapetus, Hyperion, dan Phoebe<br>\n5. Jarak Ke Matahari : 1,427 Milyar Km<br>\n6. Diameter Planet : 120.540 Km<br>\n7. Warna Planet : Kuning keputihan<span><br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\u00a0\u00a0Planet Saturnus adalah\u00a0planet tejauh ke-6 dari matahari.\u00a0Planet saturnus juga merupakan planet yang paling indah diantara planet lainnya di tata surya,hal ini dikarenakan cincin yang mengitari planet saturnus ini.Planet saturnus memiliki 56 satelit alami\u00a0diantaranya adalah,mymhas,tethys,TitanBerikut ciri-ciri umum dari planet Saturnus:NOJENISHASIL1Nama PlanetSaturnus2Kala Rotasi10 Jam 14 menit3Kala Revolusi29,46 Tahun4AtmosferHidrogen, Helium, Metana, Air, Etana, dsb5Satelit Alam(56) di antaranya Dione, Rhea, Titan6Jarak Di Matahari1,4 milyar km lebih7Diameter Planet60.268 km8Warna PlanetKuning keputihan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-fungsi-lembaga-berikut-ini-dalam-kaitannya-dengan-litosf-779",
            "question": "Jelaskan fungsi lembaga berikut ini dalam kaitannya dengan litosfer dan pedosfer serta dampaknya terhadap kehidupan!    1. Badan Meteorologi dan Geofisika\r\n2. Badan Pertanahan Nasional\r\n3. Departemen Nasional\r\n4. Institut Teknologi Bandung\r\n5. Institut Pertanian Bogor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fungsi <br><br>1) untuk mengawasi keadaan suatu kawasan dari atas langit menggunakan satelit<br>2)untuk pertahaan negara<br>3) gak tau<br>4)untuk lab tentang teknologi<br>5)untuk lab tentang tanaman<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}